0003中電媒

呢排咩事係咁爆上去

新年後會唔會收返皮

年年呢個時間都係咁升
一直到十送一除淨

唔要十送一啦，俾我返家鄉

你幾錢家鄉

16.200

17.2先到我

15.7
想放晒佢
啲碎股儲係度有同冇無分別
放又麻撚煩

巴打你睇怕等佢十送好喎

無耐性既真係放咗佢好過

收息股點排都唔到佢啦
公用股買港燈咪仲好
再唔係轉6823都好pay過3仔
博高息轉去reits仲好

俾我買5仔算，中電媒真係每日睇到都燥

一直都打錯個煤字

呢啲股洗乜日日睇 合埋眼買落去就係架啦
短時間都唔會賣

無可能衣家放。。。最起碼十送一前都一定升

點解要賣呢？
如果你好後生，就唔好放太多錢落去
因為好耐先有收成

入咗啲0006
想試下煤氣
有冇話咩價位入比較好
利申 低風險

無人用煤氣架啦

上呀煤氣

月供了就兩年

我想佢跌多啲。。有政府on9利潤保證。。有咩生意好過包賺

呢d股真係合埋眼唔洗睇 個價唔變
每年派手紅股 已經有10厘（未計收息）

年年都會星到十送一先跌返

@日

唔送就

連3仔個名都錯

日巴條撚樣呢？

驚未出業績之前放

之前14個幾個陣

唔送就走人

其實3號無乜好討論。。。之前邊個位買都有錢賺啦

再有連燈仔出黎話無人用煤氣果時

唔送先走就太遲啦

其實睇佢cash flow就算0增長都可以再頂一兩年十送一

無錯到
要用電來製煤

2018年唔計物業重估 煤氣賺得72億
但派息己經要派54億 （派息比率75%）

而2018做左十送一 即係係每股派息不變下 2019年要派多10% 派59億

唔好唔記得佢2019上半年己經有倒退
而家個情況己經唔健康 佢派息個數字真係唔洗幾年就追到盈利

到時一係減派息 一係唔做十送一

派息金額59億 姐係做多2次十送一個派息金額就會變成72億 己經追到個盈利

冇人用啦

陳永堅也指香港方面，現在香港人用煤氣已愈來愈少，「以前一戶有3人，現在一戶只有2.5個人，人口少了，每個家庭簡單了，在家煮食要求又低了，洗澡會在家吃飯未必，好多人出街食，尤其住在納米樓的，基本上沒有廚房。」

他也坦言，煤氣跟電力的競爭很大，「一條煤氣喉來到你家，入到廚房，是否代表你煮食會全用到煤氣？實際上並不如此，如你煲飯會用電飯煲，我相信有99%的香港人也用電飯煲煲飯，你煲湯很多時用電子瓦罉、壓力煲等，你早餐吃的多士也是用多士爐製作，也是用電的；以往用水煲煲水，現在大家也普遍改用電水煲，70年代後也出現了微波爐，其後也有電磁爐的出現，因此電力取了我們很多的市場，電力跟我們有很大競爭。」

有啲連登仔覺得自己醒過煤氣管理層

14.98

1. 估值PE過高 接近30 其他公用股只係15
2. 盈利負增長 2019全年業績必定更差
3. 煤氣係夕陽行業 未來將被電全部取代
4. 煤氣加價能力低 10年只加得7次價 而且每次增幅少
5. 四叔已退休 接班人能力成疑
6. 本地市場己飽和 中國市場競爭大
7. 息率奇低 不夠2厘
8. 十送一只係財技 派完每股股權會被攤薄 最後得個吉

即係hold到4月左右好走人

十送一紅股叫得響亮，十拆十一股卻難勾起興趣，送紅股後股數雖然增多，但在總盈利不變下，每股盈利按比例攤薄，一來一回投資價值不會有大變化，即使說股數多了，流通量增加了，利好股價，但亦不能成為持續推升股價的理由，否則一步到位，一次過一送一股，股價豈非多升九倍？

點解咁多傻散以為十送一真係有著數？

煤氣20年加得7次價 每次仲要加少過5% 通脹都追唔到

好多人以為3仔有壟斷地位 冇法例利潤管制 就可以加價
但事實上係 佢一加得多價 就會推人去用電 所以加價能力好低

隔離post巴打前年屋企裝修，全屋轉哂做用電
放棄咗用煤氣，拆咗煤氣熱水爐，買咗 IZU 呢款

冬天最少可以沖20分鐘都仲有熱水唔
電器同科技只會愈來愈進步

之前好似睇過3仔唔只係做煤氣好似做埋地產

IFC佢有份

我仲月供緊3同6號仔

3 平均價16.62
仲苦惱緊遲d轉唔轉走好

點會仲咁高.....

我上年2月開始供3號仔

佢多唔多折舊？如果佢扣除呢筆非實數，盈利會唔會多一d? 剛學習純請教

公用都炒埋, 尾聲了~

睇得好全面。。。謝謝